'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 8 травня 2014 року
.\"    Manual: Інструкція користувача meinproc5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "8 травня 2014 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Інструкція користувача meinpro"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- Транслятор XML для KDE

.SH "Короткий опис"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\ \fIфайл\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\ \fIкаталог\fR]  [\-\-param\ \fIключ\fR=\fIзначення\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fIфайл\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  файл\ docbook 


.SH "Опис"


.PP
Команда
\fBmeinproc5\fR
перетворює файли DocBook на файли HTML\&.


.SH "Загальні параметри"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Показати довідку щодо параметрів\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Показати інформацію про версію

.RE




.SH "Параметри програми"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIфайл\fR
.RS 4



Створити файл кешу для документа

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Перевірити документ на коректність

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
Іноді введена інформація може набувати трохи страхітливих форм, оскільки одна маленька помилка може спричинити цілу зливу помилок\&. 
У такому випадку слід знайти першу помилку, виправити цю помилку, зберегти файл, а потім запустити \fBmeinproc5\fR ще раз\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR \fIфайл\fR
.RS 4



Вивести весь документ до
\fIфайла\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Вивести весь документ до stdout\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Таблиця стилів для використання

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIкаталог\fR
.RS 4



Встановити кореневий каталог, у якому слід шукати kdedoctools\&.

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR ключ=значення
.RS 4



Встановити параметри, які буде передано до таблиці стилів\&.

.RE




.SH "Користування"

.PP
Типовим способом запуску
\fBmeinproc5\fR
є проста команда
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIфайл_docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
, де
\fIфайл_docbook\fR
\(em це, зазвичай, файл index\&.docbook\&. За допомогою цієї команди з файла DocBook буде створено сторінки HTML\&. Зауважте, що ці сторінки можна буде переглянути лише у заснованих на KDE переглядачах (на зразок Konqueror)\&.
.PP
Якщо вам потрібно переглянути виведений HTML у іншому переглядачі (наприклад, якщо ви викладаєте його у мережу), скористайтеся командою
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fIназва_таблиці_стилів\fR\fR\fB \fR\fB\fIфайл docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
, де
\fIназва_таблиці_стилів\fR
\(em це повний шлях до одної з таблиць стилів XSL у <каталог, куди встановлено kdoctools>/share/kf5/kdoctools/customization/\&. Щоб створити файл, придатний для викладання у інтернеті, ви можете скористатися таблицею
\fBkde\-web\&.xsl\fR
або таблицею
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR\&. Щоб дізнатися про це докладніше, перегляньте файл README у відповідному каталозі\&.



.SH "Прочитайте також"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Вади"

.PP
Для сповіщення про вади скористайтеся адресою
\m[blue]\fBсистемою стеження за вадами KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
системою стеження за вадами KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
